量化/程式交易入門兼學術討論區

我發現香港好少人有玩量化/程式交易
睇下呢到搵唔搵到一班志同道合既人
簡介
程式交易是一種結合金融,電腦以及數學既交易方法，把策略預先寫好成一個程式去執行買/賣證券。可以非常簡單，例如$180買入然後$200賣出。開發策略需要利用過去歷史數據去進行測試以便了解該策略既風險、勝率、交易頻率等等。

程式交易可以分為以幾個類別
1. Algorithmic Execution: 把策略預先寫好成一個程式去執行買/賣證券，主要靠strategy本身同埋減低交易成本例如market impact/slippage去賺錢
2. Market Making: 所謂既市場莊家，佢地負責提供流動性，佢地程式交易主要靠ask-bid spread 去賺錢。係香港交易成本(印花稅)比較高，所以一般人都無法同market maker 直接競爭
3. Statistical Arbitrage: 利用兩隻或一堆相關極高既asset 然後炒佢地之間既關係變化
4. Technical CTA (Commodity Trading Advisor): 利用一些技術分析去炒commodity 例如石油、金之類

Programming Language
大家主要都係Python, Java, C++ 同埋VBA
如果大家想入手最好就學python 除非你想做high frequency trading 如果唔係其實唔需要C++

入門書籍
我簡單list out 幾本必睇既入門書籍 應該都唔會有人去睇
1. Algorithmic Trading and DMA: An Introduction to Direct Access Trading Strategies, by Barry Johnson
2. Quantitative Trading: How to Build Your Own Algorithmic Trading Business, by Ernest P. Chan
3. Algorithmic Trading: Winning Strategies and Their Rationale, by Ernest P. Chan
4. Option Trading: Pricing and Volatility Strategies and Techniques, by Euan Sinclair
5. Following the Trend: Diversi ed Managed Futures Trading, by Andreas F. Clenow
6. Stocks on the Move: Beating the Market with Hedge Fund Momentum Strategies, by Andreas F. Clenow

Platform
坊間有好多免費online platform提供各類型數據由fundamental 去到1min resolution 既market data 比你去開發策略(主要用python)同時可以拎自己既策略參加比賽/拎去賣，同埋佢地既討論區都有時會有高質討論 例如optimisation, asset allocation, position-sizing, execution 既問題
比較出名有以下呢幾個網站
美國market

A股market

比較遺憾係暫時都無HK market既online platform 出現 如果想開發港股咁就需要自己建立一個backtest and live trading system 或者買Multichart 去做backtest + trading

暫時講住咁多 如果大家有興趣先再講多d

留名學野

睇黎大家對呢個topic 無咩興趣

留名學野
已買Multichart 但仲未砌到條靚strategy

multichart 最大既問題係一定只可以用price information
姐係只可以用TA方法去trading

因為唔識寫program 諗住easy language 易學啲 所以先揀佢

留名睇人講用唔使數學底都玩得掂

我會話基本統計學已經足夠

易學既代價就係唔flexible

Mean mode median

👍

鳩整整到賺錢咪得

9 整賣料俾啲 on9 賺錢

睇唔少

又係搵食post

Regression下就Ok

搵食既貼左trade record 先再講

但用ta唔等於賺唔到錢wor

搵食味重
你個book list第一本係講optimal execution, Iceberg order個d
之後既書說講trading strategy

支持

無從入手

文科狗覺得自學好難

我無話唔賺錢 但係想試d 新野例如睇google trend 炒bitcoin 個陣 multichart 就幫你唔到

Quantopian 真係不了

我有用program 炒開
大家撚熟你隻broker 就得
其他全部廢話
乜嘢Lang 都係睇你隻broker support 乜
啲乜鳩c++ 完全嘥氣
除非你有幾百個Million 去tarde

如果自己寫技術要求極高
其實好多broker 都有好多＂algro＂ 比你自已click 嚟用
Backrest, strategy suggestion. Auto AI trade
你自己寫又要學又要問
不如用人地嗰啲現盛algro

Btw 如果有futu啲人睇到
唔該寫好份doc

我自己用開IBKR
自己java寫 ＂algro＂ 自己trate (寫咗十年）
我自己係一隻十幾年IT狗

我返咗去先

execution 係大家最最最忽略既一環
如果你係trade intraday
execution 隨時占你既profit 30%-40%

比一個好簡單既問題你
例如你backtest 既時候你用close price 估計你成交價
但係live trading上 你會點樣落order?

我之後會Post 多D 教學教大家點樣入門 不過主要用python

Quantopian 幾好用 我岩岩開始學都係用佢入手

睇黎你可以分享多d

如果有時間
試下用quantconnect

我都係研究緊FUTU 難用到呢真係

諗住搵D DATA 比TENSORFLOW TRAIN 下 一陣試下樓主比果D先

我之後會試下
我自己用python寫左個backtest + live trading 既 system 已經好少用online platform 了 最多上去偷data

用deep learning 首先又要data set 夠多 另外又好易overfit 個model 所以要validate 個model 其實好難 我自己都好少用deep learning 去搵機會

因為我本身用指標去做左套, 效果都係唔係好好
唔會大蝕又唔係話可以賺到好多

所以想搵下其他方法, 搵一套有效果策略真係好難 所以想搵第D路試下

純粹想學 scrap finanical statement 計估值
有冇心得
用python

VALIDATE 都係FORWARD TESTING 拎真錢玩架喇 最多小小地囉
我覺得BACKTESTING 無咩意思 最多參考
學你話齋會OVERFIT , BACKTEST 好都唔一定賺到

內地好hit 既topic factor model
上內地個D 網站search 因子估值模型 應該搵到好多相關paper
financial statement既問題係data 不足 一年只係得4次

真係要開返個TG group 多d 交流，香港真係好少好少人玩Quantitative Trading，更加少人會交流。多數都係大行到做 algo trading，就算係香港，呢d 位都係外國人多。大行有好多資源同埋個 system 好stable，low latency 同埋d market data 又多 source 又快又準。同我地呢d household 既Quantitative Trading 玩法都好唔同。

我自己今年年中先開始接觸Quantitative/Algo Trading，見到多數都係外國平台／Resources 多，e.g. Quantopian/ QuantConnect等等。都有d 似樣既內地平台 e.g. UQER。真係好方便去develop 自己既Strategy，同埋齊晒咁多年既data 俾你去backtest。同埋support 唔同既 programming language，e.g. Python, C++, Java。當中最鐘意 Quantopian，有埋lecture／tutorial 教埋你d quant skills 同埋個library 好齊。

我自己係CS background, Programming 方面無大問題，不過係quantitative finance 上邊，就卡關，依加好難move on，
以下有幾個難處／問題想請教下咁多位ching，可以點解決：
- Business knowledge 個門檻都需要d 時間去overcome，例如beta, alpha, sharpe ratio，唔同既price，等等
- 有咩港股既market data source 可以用黎backtest／paper trading
- 有咩港股既broker support paper trading
- 無咩technical skills，玩黎玩去都係 moving average，要睇好多現成既strategies 去學野同埋熟悉，再develop 自己既strategy
- （諗到再講）

歡迎高手分享交流下／開個tg group 傾下

利申：banking software engineer，考緊cfa level 1

1. Finance knowledge 應該2-3個月內學識哂 真係唔算難學
2. 我自己用IB 拎data (要比少少錢)
3. IB
4. 其實好多方法 可以遲d慢慢講

IB 拎港股market data 幾錢一個月？
你自己套system 全python build 出黎？
係屋企部desktop run 緊定放左上cloud？
paper trade 緊定係live trade 緊？

港股 120蚊一個月 最少拎到2年1min data 你可以拎完就cut左佢 不過要algo trade 你都要一直keep住subscribe 佢個market data

係 我自己用python build up出黎 整左我半年 (我無任何CS background)
係我自己屋企部機run, cloud 好貴阿ching
有strategy live 緊 有d paper trade緊

留名

原來係130蚊 記錯左
詳細可以睇呢到

留名,請問樓主炒咩多?

暫時ETF 因為交易成本平

港定美？

HK

用IBKR 啦
Futu / 華盛都要開
個app真係100分

樓主trade緊mean-reverting定momentum策略？

Volatility

Multicharts其實真係好廢，做到嘅嘢好少，簡單如out of sample optimization入面嘅in sample out sample period已經唔可以optimize

最好都係自己寫program，唔係用easy language呢啲幼稚園lang，而係用真正嘅program lang，先會對自己炒嘅嘢有full control

至於本身唔識coding嘅人都係算吧啦，唔好諗住入咩群組會有人教啦，program trade難過普通炒股十萬倍，邊撚個會肯花極多時間教啲三唔識七嘅人

利串：用緊python + ib api炒緊hkd 50mil，2019回報90%

Futu 華盛啲盤最後咪又係射返俾ib，咁不如一開始就用ib啦

唔好話PROGRAMMING 就算係普通炒股連點樣有一套有效既策略都好難仲要將佢量化

原來FUTU都係用IB?
咁佢地咪蝕住做??

羊毛出自羊身上
broker搵錢可以收你佣金再賣你order俾market maker
ib唔賣自己客order, 唔代表唔做人地d客

蝕住做有幾出奇，淨係個免費港股串流報價都好貴啦，唔係點解其他證券行冇呢樣「基本嘢」

留明學習

五千萬 年回報90好勁
可唔可以講多D 美股定期？

係咪期權？
利申：唔識

想問吓有冇人做grid trading, 覺得work唔work?

Algo startup cost太貴
又要買program同 靚data
你feed in 啲數據唔靚 已經輸一半

連基本人手買賣都玩唔掂既新手就唔好發夢了

所以
個app係一定要有
户口一定要開
有時睇下佢 intraday 閃下閃下都正
可能你手痕睹下 (我經常用futu睹)
又或者睇到啲特別嘢自己implement 比自己

可噁可以講下FT搭MT4同IB 搭Multichart既分別

想問少少問題
你trade咩多
美股？etf？期？
玩intraday？會玩到幾多分鐘嘅data

香港期指同期權，唔係玩intraday，持倉期可以去到一個月，但backtest要用到期指同期權嘅tick data，唔止trade tick，仲要bid ask tick

ib paper trade要開戶入幾多錢？

係某quant fund 做緊quant dev 留名

真玩algo trade一定用tick
其他都係鳩做 同賣model

Btw options tick data貴唔貴

咁我覺得同market liquidity, capital size, execution 同埋 strategy timeframe 有關。一條daily strategy, 每日day end 個陣就先會買賣 其實tick data 係無咩用。你既concern 只係day end 個價錢 同埋競價果個時間liquidity夠唔夠大，但通常都好大唔會買唔到貨。

如果你既strategy timeframe 係以分鐘計 可能講緊每分每秒都會tragger 到signal 進行買 而你既position size又大好似樓上咁每次出入都幾千萬，就算大期都要20-30張先夠，market liquidity 又個陣低 咁你就需要tick data 幫你去測試點樣可以execute 你手上d order先係最好

其實我覺得有心玩花D時間到學python先 (基本點import library call function都唔識咁玩咩鬼)

要做到佢個種level 最少都去到software developer 既level 因為要處理/注意既野極多

開acct 最少放80k HKD 入去

屌 依家係做trade 定係寫code
請人寫咪得囉
大把外國trader都係請engineer寫 唔通個個都讀CS出身咩
我自己都係去搵大陸仔寫左幾個tool

巴打寫左咩tool呀? 幾錢到

只能夠講，你唔明架喇

估唔到連登真係臥虎藏龍，一晚引到咁多高手出黎，相比之下，小弟我比較見拙。不過我試下再繼續講多少少
在講策略之前，我就講下如何去評價一條策略 。下圖為兩個不同策略既一年performance

Strategy A 年回報是27% ，而strategy B 年回報是57%。就咁睇strategy B performance 好似比夠好。如果你手上有這兩條策略 ，你又會點樣去評價。
其實有幾個parameters 係需要留意
1. Sharpe Ratio
2. Annual Return
3. Maximum Drawdown
4. Drawdown Period
5. Calmer Ratio

首先介紹下Sharpe ratio。 Sharpe ratio由諾貝爾經濟學獎得主William F. Sharpe 提出既。Sharpe ratio 是一個Risk adjusted Return 可以反映出策略回報同風險的比例。計算Sharpe Ratio如下

Sharpe ratio = [E(R)－Rf]/σ
E(R) 係策略回報
Rf 係無風險利率(一般拎國債做，不過宜加咁低息，我通常用0)
σ 係策略回報的標準差

Sharpe Ratio越高代表策略越好。一般黎講Sharpe Ratio 大過1 已經代表策略係好可以拎黎用。就以上面兩個策略黎講Strategy A 既Sharpe Ratio係 2.45 而Strategy B係1.55 。點解Sharpe Ratio 咁重要，可以給投資者在固定風險之下使回報最大化，同埋佢唔會受到leverage 影響。即係一個炒HSI 既策略無論你用期貨leverage去炒定係用2800去炒，理論上個Sharpe Ratio 係會一樣，當然大家Annual Return 同Maximum Drawdown會唔同啦。
如果大家想了解得更多可以睇下面呢兩條link

前面講左Sharpe Ratio 有幾咁重要，但係Sharpe Ratio 都唔係萬能，其實都係要睇番annual return 。如果annual return 太少例如得2-3% 其實都大機會好難去scale up 個策略。

除此之外，另一個重要既部分就係Maximum Drawdown (MDD)，點解咁重要。因為MDD 係直接知道策略本身風險有幾大。以上面兩條策略為例 Strategy A MDD係4.5% 而Strategy B MDD 係31.8%。

這意味著如果使用strategy B 你可能會有31.8%既loss機會，因為每個人既risk appetite 都唔同根據自己能夠承受既風險去挑選合適既策略係非常重要。MDD 其實仲有一個用途，就係作為strategy termination 既一個標準。例如一個strategy backtest 出黎既MDD係15% 然後係live trading 既時候個陣如果drawdown去到15% 其實應該要停止使用該strategy 。

除左睇MDD 之外仲可以留意下drawdown period，姐係最長要耐時間先可以回到家鄉。以上面兩條策略為例，Strategy A 既drawdown period 係59 days 而 Strategy B 既drawdown period 長達127 days。如果用strategy B 去live trading 你要有心理準備半年時間都係賺唔到錢。

到最後了，我都會提一提就係Calmer Ratio。Calmer Ratio就係Annual Return 除以 MDD。呢個ratio 出黎既感覺就好似馬會賭波咁，每1蚊既風險係搏緊幾錢的回報。以上面兩條策略為例，Strategy A 既Calmer Ratio係6.06而 Strategy B 既Calmer Ratio係1.79。投放係strategy A 既每1蚊風險其實係搏緊6.06 既回報
詳細可以睇下呢到

今日就講住咁多先

唔通strategy 又外判出去比人寫咩 緊係要自己寫啦

好詳細 , 比LIKE

最緊有人睇

你識CODING 1年賺到90%
唔代表唔識CODING就做唔到呢個數
有咩要CODING咪判比人做 就係咁簡單

又無話用其他方法賺唔到錢
市場上仲有人大把人 睇fundamental Buy & Hold咁樣去賺錢
不過呢到係量化/程式交易討論 唔識programming 真係會難d 去整
如果你唔識programming 有時候有d idea 想backtest 你下下都要請 programmer做 本身可能自己1-2日就整好 但係請programmer 可能來來回回要搞成個星期先好 結果又咪係浪費時間
學programming 又唔係讀CS 既專利黎既 一般人都會學得識 最緊要都係自己有無心去學。如果你已經搵到一個自己comfortable 既方法係市場上賺錢既方法又咁抗拒學programming 又何必黎呢到自找苦吃。

我都係MC + IB
想講既係你依家係做TRADER 唔係做PROGREMMER
下下叫D新手學PYTHON托咩
除非你係做PAIR/ARBITRAGE 否則MC足已
MC做唔到既野 例如BACKTEST /OPT好撚廢 就叫PROGREMMER寫

用MC 已經唔可以apply deep learning 落去個algorithim 入面，可能有人deep learning 既方法賺到錢都唔出奇，又或者有人想從fundamental data上面建立一個factors model 跟住做trade。雖然MC易學，又好快上手但係MC 會限制左你strategy 既發展。全部strategy 永遠建立於price information 上面。
呢個就係MC 既limitation, 永遠唔夠真正programming language 咁fleixible 同咁多 external library做support。

又係度講d妄想既野 都唔知你有無真係玩過
deep learning 完全應用係交易到仲未有實例
就算你簡單用SVM/ANN做data mining
personal根本係咁多資源
我依家own 4個1U server做呢簡單data mining都有排計

NLP + Deep learning 再出signal 大把人hedge fund 都係咁玩

你都識講hedge fund 啦
你PERSONAL 有無咁多資源比你咁玩啊?
現實D啦好嘛

唔講咁遠
簡單d 用google trend 去炒bitcoin MC都已經做唔到
有d strategy 要用option 配合既 MC又做唔到

其實好似你樓上咁講 execution 先係主要既部分 (時間, logic etc)
好多人其實而家都係搵堆數據backtest 同自制custom indicators / market profile 做D半自動野 而家好多平台例如 thinkorswim mt4 已經做得到
但如果想全自動trade 最好自己寫 my 2 cents

你LOGIC 根本有問題
1. 你諗住炒呢樣野是否一定有獲利機會?
2. 你是否能開發到能捕捉該獲利機會既Strategy?
你兩樣都未肯定 就諗住用咁多時間學一門新技能黎試
再者 根本又係可以比錢請人寫
你講既MC + OPTION 上兩個月 好出名哥個台狗MC BROKER代理先拎出黎賣

留名
最近想學program 買左本python 書睇
咁岩睇到呢個post

學python 我可以係呢到比d 意見你
首先你要學識
基礎logic +-*/ if, loop
之後就係library
Pandas (DataFrame,Series)
Numpy
Matplotlib
DateTime
之後就可以學不同stat package/library
statsmodels
sklearn
然後你就可以上Quantopian 到學下以上既野點樣應該係finance 上面

點睇好多人幫Multicharts賣廣告
指緊facebook youtube
講唔夠兩句就教人用multicharts做程式交易嗰啲

鬼叫multichart係最易學
如果由零開始學起 用python最快都要9個月至1年先execute 人生第一個algotrade
multicart 學幾日就可以deploy個strategy

Sklearn 我自己就好小用
因為R 同python perform the same algo, 但可以出到唔同result
我覺得，覺得姐sklearn 有d 問題

淨係用non price data做model

賺到幾多？

無數底玩nlp deep learning

有冇人玩HFT
可唔可以講下點handle slippage
如果用market order, slippage 已經可以食哂profit
如果用limit order 又未必fill 到，exit 唔到 就hihi

你指自己玩定大行？
如果唔係大行好似冇咩可能玩到wor

寫完有冇得用模擬倉去trade

software engineer 係咪可以揸股票帳戶
我印象front office全部都唔可以

AE可以

玩緊non-price，暫時都ok。研究緊factor investing/smart beta，暫時覺得要跑贏指數得equal weight、small cap同developing mkt 比較穩陣，momentum、value、investment 都難搞。有冇巴打係高手分享下？

AE唔係bank嘛

designated brokerage account
而且絕大部份都要preclearance

1.RNN gen high low 黎做singal
2.做classification 睇下 值唔值得hold
3. Reinforcement learning 去教個agent出黎
4. 用報表data黎做分類 值唔值得買入

有冇師兄做過以上4樣

其實好多broker 都有paper trade 既功能
就算唔用broker 可以用online Platform 全部都有paper trade 既功能

我一直都覺得 炒一隻underlying 易d
所以無咩野試過用factor model個類比較似建立一個portfolio 既玩法

見人講起momentum trade，我嘗試講多一點。Momentum trade 既玩法相對簡單就係買入走勢強勁既股票，在高位買入然後在更高賣出，越係破頂越要追入。聽落好似好瘋癲，因為香港既一般人都鐘意等股票由高位跌下來之後在進場執平貨。當然momentum trade 仲有人講起係因為仲有人用momentum trade 既方法，當中比較出名既係海龜交易法。
可能有人問咩係momentum，其實係無一個固定既答案，可以任由你發揮。有人鐘意用RSI 有人鐘意Bollinger Band。其實目標都只有一個就係揀出強勢既股票/asset。
咁我就係到嘗試建立一個簡單，大家又易明白既momentum 系統比大家參考 (以下為學術討論，本人不會對任何投資上的損失負上責任)
首先大家一定要同意有momentum既股票就係必然向上啦。而我會咁樣去睇分開長期、中期同短期三個term 去計算
今次我就先用EMA (Exponential Moving Average) 做momentum既indicator
首先計算出每隻股既200 day (長期), 50 day (中期)同10 day (短期) 既EMA
然後再計算每隻股現在既股價 above (+ve) or below(-ve) 各短中長期既EMA 幾多%
Formula就係 (price – EMA / EMA) * 100%
然後每個term都比一個weighting 再相加
我自己會著重睇long term momentum 多d 既 咁我比long term 既weighting 就會高d
係呢個例子每個term (長中短) 分別比左 0.4, 0.3 同 0.1
然後最高momentum 個10隻股就會係星期一開市以同樣position size買入
除此之外，我仲加入左一D 其他既filter 例如只會trade 最 liquid 1500隻US stock
咁我就係Quantopian 寫左個backtest 睇下個result 係點
Start date: 1-1-2016
End date: 1-9-2019
Start Capital: USD 10M

Result
Total Return: 150.12%
Annualised Return: 39.5%
Sharpe Ratio: 1.6
MDD: 17.63%
Calmer Ratio: 2.24

雖然睇落return 都幾唔錯，比起同期SPY (SP500 ETF) 只有49.46%。呢個momentum strategy 其實超出接近100%回報，但係相對黎講MDD 比較大 足足有成17.63% 。所以使用既風險會比較大，呢個都係momentum trade既缺點。

不過呢個strategy 都係隋手試下 做個example 比大家參考，仲有好多可以進步既空間，例如position sizing, execution time, weighting 甚至用咩indicator 做momentum indicator都可以比大家可以試
今日講住咁多先

Quantopian 既教學可以係呢到搵到 (前題要識python)

更正 end date 係 1-9-2018

更加多既momentum trade 可以係呢到搵到

係期權

無人

玩quant 嘅巴打們玩開咩instrument?
我見多數人都係玩futures
可Long 可short, 有built in leverage
但如果玩equity 可以點入手
capital 係咪要好大

True, MC易學易用, 用過MC做test, 就confirm到,一定要用python至可以實現所想策略

叫做睇過下, 尤其(5),(6)都有消化過.
覺得Stocks on the Move 要同Dual Momentum Investing 一齊睇

咩instrument 其實都無關係 最重要係risk management
炒Future最大問題就係leverage lev到盡
例如即日大期按要11萬
你有22萬cash就開足兩張 咁係risk management 角度係非常危險
(當然如果你有100%必中策略又另計)

雖然dual momentum investing 無好detials 睇過 但以我了解都係asset allocation既一種方法 只不過將asset class 由只有股票 去到其他asset 例如bond commodity個d 去reduce portfolio 既volatility

其實MC backtest出黎你覺得ok 其實可以直接用 又唔洗另外幫佢再寫python

想要問下咁多位Ching
如果唔介意花時間
係咪最好學python？

Yes

利申有Programming底`

除左個幾本書之外仲有對Quant strategy有啟示既資料呀

預先多謝ching先

有冇用過

Nevermind

做開it狗，program完全唔係問題

但問題係需要幾多數學底？

或者係我MC唔太通曉,未識做Strategy Rotation同Rebalancing,
用python,幾乎可隨心而做,想到idea就試. 不過MC作為快速入門做Backtest嘅software都十分稱識

Smart beta點至夠Smart, 我諗咗好耐, 請問巴打可以分享所見嗎?

但其他instrument 好多易long 難short
一係就好唔liquid
好難做到market neutral

quantopian點feed hsi data 做backtest
網上好少期指quantopian 教學

google quantopian fetch csv

zipline 好似可以read csv

睇你自己有幾多時間
如果你已經岀黎做野 番到屋企最多拎到1-2個鐘岀黎 咁樣最好都係學MC 算啦

如果你係一個學生 你可以拎好多時間去學額外野 我會叫你學python

Strategy 呢d要靠自己諗 然後再驗證
在反反覆覆既過程中 可能會發掘到有用既strategy

真係搵到錢既strategy 點會咁易就discloses 比你

數底其實都係year 1 math 夠哂用

好難想像一個spot market 唔liquid 但係derivatives 好liquid (唔計commodities)
你隻underlying 本身唔liquid derivative 都唔會liquid 得去邊

finance knowledge有冇booklist?

另外想問下傳統一d嘅value investing嘅書睇黎係咪對學algo冇咩用

可唔可以講下點 trade by volatility?

0 finance 底技術分析同algo trade 邊樣好啲？
感覺algo 好易比突發野玩死

lm學野

再補充少少
當你有一個炒hsi 既strategy
無論你用future 定用2800都差唔多既return
兩者都係liquid 同好易long short

睇cfa書 夠comprehensive

提下你
佢要用3.6
記得用conda

Lm

嘩，好勁，好多字母，好高深，留名學野

其實一日你有資金係市場到 一日都會比突發野玩死 同你用咩方法投資無關
個唔想比突發野玩死
最好做好你d risk management

有冇人用MC backtest tick data, 用playback tick by tick, 或者IOG, bar magnifier 都同real time 差好遠
唔知係MC 問題定IB tick data 唔靚

除左mc
仲有咩好用？

lm

Yes, python俾到你無限可能.
如果你想玩埋Deep Learning, Reinforcement Learning, python 首選

Trade vol係咪要透過long short 唔同strike/maturity 嘅options? 定係有其他方法？

寫program玩股, 不過mon實侵侵個Twitter 好過

用人手mon trump twitter 你已經慢一拍

多謝ching指點

公開左既strategy 可以同大家討論下既

可唔可以教下python

想學下點用machine learning

利申：用緊multicharts

統計既話牽涉邊啲concept?
除左統計仲有啲咩topic要識？

有無人玩過R ?

之前連登都有人賣過唔知依家條algo點

我就kick咗喺度
成日real trade都唔match back testing嘅result
我用90 mins嘅chart, IBKR + Multicharts
係咪加埋tick data就可以解決到問題

未必fill 到真係好正常如果唔係點解人地要用埋FPGA去同你搶

Slippage可以食得晒個profit(一兩就算啦，講緊大圍), 係咪代表trade得太密？一時之間唔識點表達，sor

HTF咁實係trade得好密

太密，個價唔夠時間去遠少少？

HTF應該唔可以當directional咁去睇

講緊幾個ticks 內，幾分鐘內嘅mean reversion (唔係millisecond level)
backtest 結果好promising
但execute 上嚟就好有難度
mainly 係好難fill 到calculated exit 個價
滑 1, 2個ticks加埋transaction cost已經要倒蝕

咁假設個strategy係work嘅，即係個本唔夠大？

可以係執行得唔好 又可能係你個slippage唔係你想像中咁細
到最後可能order fill既probability根本就好低
利申 鳩up

點解你個mean profit咁細都做

個model 就係咁
唔係trade high profit, 所以先要trade high frequency
small mean profit x high freq = High profit
但個model statistically significant only at micro level
resolution 拉闊啲就唔太work
我估因為mis priced 唔會出現得太耐

我自己都有試過啲statistically 好significant 又非常frequency 嘅model
最後輸到仆街 一樣係order fill嘅問題
trade咩? 恆指大期?

大期
好彩仲係paper trade 緊, 未開始入肉
都唔知應該dum左佢諗過新strategy 好, 定諗計refine 個model
錢真係唔易搵, market 太efficent

我最近都覺得自己中咗呢樣野

大期都fill唔到真係有少少抆水
你有冇估計過個order fill嘅probability

同market maker搶飯食係唔易

師兄，你個case似係back test嘅盲點，forward test完唔得，你一係試下加大個本，令每一個trade嘅profit增大，一係就再度下其他可能性...

Testing就係要計埋呢啲意外入去，我係咁睇

佢應該係加多幾張會更加做唔到

咁就真係要考慮一下改改個strategy了

consistently fill到1張都開要香賓

其實好撚簡單問你一句
你用你現有strategy , 人手去trade
係咪穩陣100% 賺到錢先？
如果唔一定得
咁寫個program 出黎做乜鳩先？

其實最緊要係你套strategy 可行
但你永遠proof 唔到可行
過去發生過，就一定等於將來都會發生？
大佬，2019 年 利物浦都英超冠軍啦
醒下啦，你賭緊錢咋

股市唔同 life science
冇一套Rule 俾你穩賺
成班傻閪賭緊錢都唔知

彪哥

話唔定之後突然有一日諗到點樣改進個strategy

彪哥又黎點醒我地

一言驚醒洛克人

你個strategy長遠係贏錢就唔係賭
賭錢係你一開始玩呢個遊戲已經長遠嚟講係會輸，人哋一早set好咗個game俾你，係賭場人哋甚至會控制你注碼

試下用「冇雙普選就獨立」做口號

牌面上你係爭取緊無人有異議既雙普選。實質上你提供緊清晰既路徑，解釋緊點解要獨立、以及為獨立提供正當性。

對於和理非，一開始可以則重係「雙普選」上面。但潛移默化地灌輸佢地獨立既可行性。對於獨派，亦解決左「時機」問題；因為嚴格上口號並唔係直接提倡獨立，但同時宣傳緊獨立。

奮進人
老實講
冇你呢d 傻散入股市
大戶又點撚樣賺錢

只要個股市不停升，理論上蝕錢只係入市timing問題，大户賺錢唔代表老散賺唔到

個doc寫得難睇姐，用落都冇咩難

不如直接用IB支那futu仲要冇得trade期貨期權

IB係呢方面業界領先，兼且有晒教學好方便

我有睇過quantconnect 配ib, 佢話要disable 2fa for trade，但個sls 香港sfc強制要開，咁有無人試過ib加quantconnect live trade成功嗎？ 感謝

賭錢都可以賭得pro
有人可以玩21點玩到贏幾百萬幾千萬甚至拎世界冠軍
有人可以玩到輸身家
贏一鋪半鋪可能靠運氣
但要持續都贏到錢一定靠技巧

如果連trade min amount 都唔work 你唔洗諗個strategy 可以scalable

market maker 有先天優勢 佢地transaction cost 係低過哂你地全部人
好難係佢手中到搶飯食
再加上香港transaction cost太高 HFT strategy 好難work

學野

一直想玩algo trade但唔知係點起手好

未去到用program trade 最多都係用R做analysis
有無R用家?

冇架，要怪就怪證監會，用埋啲低能手段，就算連ibhk個強制relogin都仲係有bug，但人地ib理撚得你香港呢個市場，到今日都仲未fix好force 2fa入面個bug

睇我既post

咩BUG 日日自動relogin都冇出過事

你係自己system python api？定quantconnect

python api

咁睇黎都係要自己學寫python

LM 係咪Better Trading廣告時間

真心想交流下 係香港好難搵到一班志同道合既人
身邊個個炒股都係 聽唔知邊講 跟住去買
同個班人討論都哂氣

問個低能問題
你地嘅tick data係邊到買？ib?
個data係成舊csv format定有得api call落python?

俾錢買啦，港交所有

撞手神架，我有啲朋友有啲有有啲冇，而且唔係個個星期都有，間閒中先出事，總之就係證監加完2fa之後嘅事

請問大家d data 點搵返來做backtest？
都係買?

想問下如果剩係開IB 黎拎data
係未先要比10000 USD 開戶
再加每月$130 HKD subscribe數據？
另外每個月係未都要扣多10 USD手續費

新手想試下接觸呢方面
剩係得CS底

好似冇咗最低開戶要求好耐

好 唔該曬

落實場、手trade都無系統仲點量化系統

新手 學緊amibroker
係連sptrader到已經卡關
上網睇片人地sptrader 有dde
唔知點解我冇
有冇高手解答

有冇做fx 嘅交流下

之前介紹過如何評價一個strategy的方法。可能大家已經開始尋找strategy，或者手上已經有幾條strategy。如果手上有幾條不同sharpe ratio的strategy，又如何提高sharpe ratio?
其實方法簡單就係把幾條strategy混合起來。
如果strategy之間的correlation 是低，代表每條策略賺錢及輸錢的時間跟不一樣，把不同的strategy混合起來會降低整個portfolio 的波動率。
問題又來了，如何分配每個策略的比重? 今日和大家介紹「Efficient Frontier」。是一種方法了解整個portfolio 的Return and Risk。用不同的比重放落每個策略然後計出整個portfolio 的回報(Annualised PnL) 以及的它的風險(standard deviation of PnL)，再把每一個比重的portfolio 畫出來就會得出下圖的Efficient Frontier的envelope。

在理論上，在同一個風險(同一個SD)下一定會基金經理會選擇一個最大回報的portfolio。當然可以根據自己risk appetite去決定風險值從而選擇一個最大回報的portfolio。在envelope上的選擇都是同一個風險上最大回報的組合。在眾多的選擇之中，回報與風險的最optimal 既選擇是Tangency portfolio (Sharpe ratio最大的portfolio)。另外在Efficient Frontier以外的投資組合應該都不存在的。
但是這個Efficient Frontier其實都有很多缺點。其中之一，不能有太多投資組合。我下面有個example，分別是portfolio 入面2,5,10,100種strategy/asset。以上跟下的分別是100個random 與10000個random weighting combinations。很明顯的結果，只有asset 數目比較少的情況下envelope才會smooth。而asset 數目較多的portfolio，envelope比較rough。在這個情況所選出的 Tangency portfolio會不會很穩定，這個問題值得深思。

竟然無人

去曬嗰個專家post吖嘛

邊個post

點解你會咁有自信覺得自己贏到啲專家?

就係隔離姐

有api駁去做買賣 呢方面點做integration?

利申： 3年it dog

我又唔係咁睇
每個strategy 都有佢地既capacity
搵strategy 係唔可以scale up
100-200萬都已經係個條strategy 既極限
咁D fund係唔會花時間/資源去研發
呢d位就係老散去執既時候

Scale up 你指performance tuning ？

個post 提議嘅係比啲唔思考又或者真係冇天份冇能力嘅人 有個方法都可以跟貼大市回報姐

老散唔係唔做得依啲野 不過你諗下有幾多老散肯去思考？

你望下依個post 你個group 有幾多人會識連api 會思考點分析問題 會知你上面個correlation 依隻字個數學意義？

你就明白 有啲野唔係老散做到 就算見到條路可行 有空間去執多小小 理性小小咁投資 佢地都冇能力

簡單d講係 liquidity 低既instrument 唔可以再加大個資金落去
有d strategy 老散會比較易轉身走人 基金好難轉身 所以佢地會索性唔用
咁樣既情況下老散係有佢地既優勢
入得黎就係想搵方法beat index 啦
不過有邊個一開始就識用API 識寫Programme
當然唔努力 自己唔學 自己唔試 講咩都哂氣啦
但都可以慢慢起步既 慢慢學
所以我先想建立一個community 去大家一齊交流下 加快學習既速度
係學習成功之前你一樣可以用住passive investment 去玩住先
剩番d時間都可以用黎學野 咁先effective

其實已經有好多巴打講咗 學咩lang唔重要 最重要係你條strategy
另外唔使要諗到太複雜 有時簡單strategy可能會有意想不到效果

我未斷過喎

但唔否認ib 一到星期六就完全連唔到

你都係MC+IB?有時打風落雨半日市有冇影響到你?同埋有時會唔會有data feed問題?

係

冇影響到 我暫時斷都係因為星期六比佢踢咗

reboot server 應該每日固定時間ga wo?

之前wfgold 有mc 中國版trade 夠數免費用，依家要一年幾k license fee. 利申無用過，唔知穩唔穩定

Gateway 唔會斷㗎

TWS 過就會

我都係用IBPY,
但係網上好少Example.巴打知唔知邊到多D source share
for example, Bond Scanner 應該用咩lib? 搵左好耐都好似無人寫過

BTW, 我用ninjatrader + IB

我用tws 啊

Wfgdld？搵搵先 見網上都有好幾間 唔知有冇得月租形式比mc費用

Amibroker 同MC比如何？

要自己打去sptrader約時間開api

又無哂人

輕輕一pish

其實唔係少人玩Qfin/Algo trade 係會玩個啲多數都唔得閒上連登姐

利申 前Qfin major

你又岩

推

我自己無用MC 我自己d data都係用IB 而IB宜加有份問卷去determine 你data subscription fee (us market)

搭單問下如果用mac機有冇咩好既charting software選擇

唔通真係要parallel desktop裝mc

Python 自己寫

比monthly subscriptions fee 可以拎到最少兩年
除左option

等promotions 比錢買

換番部window 機

新手，有錯/太戇鳩屌細力d
好似依家咁quantopian無得live trade
想問如果用返quantopian個套code連落broker做live trade, e.g. IBKR，用zipline係咪可以做到？

另外想問大家用algo trading係玩美股定港股？

zipline無記錯只係一個backtest engine 無連broker 既function
你可以選擇自己加上去或者用人地改好既zipline

呢個係我搵到既可以連ib 既zipline package 但唔知仲用唔用到

留意番, zipline 本身唔係用quantopian 上面既data source, 所以strategy 未必完全可以係quantopian copy 落黎直接用
有d quantopian function，zipline未必支援

thanks 樓豬，但佢咁寫我以為係咁理解

"Zipline is currently used in production as the backtesting and live-trading engine powering Quantopian "

咁其實依家用quantopian 淨係為咗backtest同參加佢啲比賽，以我理解佢有啲function 同python 係咪有少少出入？

因為到最後我係想做live trade, 如果係咁我係quantopian 寫完到要用返python / ibkr compatible 嘅language 去寫？

雖然quantopian 自己用緊個套system 可以live trading
但係open source version 睇落無live trading function
不過可以自已潛建上去

補充下，我講緊既function 係講緊quantopian 自己整出黎既function/data source for online platform only 可能在zipline上面未必用到
例如quantopian provide 好多 fundamental data/ 1-minute level data
呢d 只係係quantopian 既platform 先有 係zipline 係無既

最後，live trading 個part 你需要一個能夠同broker connect 既package 例如上面提及既zipline-live

咁zipline連ib算唔算reliable，同類有無咩其他選擇？